{
    "question": "10. Pada permainan sepak bola tendangan melengkung merupakan hasil tendangan    A. kaki bagian luar\r\nB. punggung kaki\r\nC. kaki bagian dalam\r\nD. tumit\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>pada permainan sepak bola tendangan melengkung merupakan hasil tendangan tumit </p><p></p><p></p><p>Jadi jawaban dari pertanyaan di atas adalah D</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengambilan-napas-dalam-renang-gaya-dada-adalah-aposisi-awal-ba-209",
            "question": "mengambilan napas dalam renang gaya dada adalah a.posisi awal b.awal kayuhan c.setiap pertengahan kayuhan d.ahir kayuhan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. setiap pertengahan kayuhan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "13-tuliskan-dan-jelaskan-tentang-tujuan-kebugaran-jasmani-973",
            "question": "13. Tuliskan dan jelaskan tentang tujuan kebugaran jasmani\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kebugaran jasmani mampu mencegah terkena berbagai penyakit, baik penyakit menular atau penyakit riang seperti flu atau demam.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menjaga tubuh agar tetap bugar dalam melakukan aktifitas, mencegah dari penyakit dan  mencegah terjadinya obesitas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>JANGAN LUPA FOLLOW\u2728</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-gerakan-kaki-yang-benar-saat-menggiring-bola-dengan-kaki-b-461",
            "question": "Bentuk gerakan kaki yang benar saat menggiring bola dengan kaki bagian dalam adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mendorong bola</p><p></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-tuliskan-pegertian-nasyid-musik-ocapela-dan-vocal-grup-607",
            "question": "7. Tuliskan pegertian Nasyid, Musik, Ocapela dan Vocal Grup !\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Akapela adalah bentuk vokal grup gaya kapel dan tanpa alat musik pengiring. </p><p>Musik akapela adalah sekelompok penyanyi yang bernyayi tanpa iringan alat musik. ... </p><p>Nasyid adalah sekelompok penyanyi yang menyenandungkan syair-syair bercorak Islam.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.Nasyid,yg berasal dari bahasa arab ansyada-yunsyidu,yg artinya bersenandung</p><p>b. Musik ocapela adalah sekelompok penyanyi yg bernyanyi tanpa iringan alat musik</p><p>c.Vokal Group adalah sekelompok penyanyi terdiri dari 3 hingga12 orang yg bernyanyi lebih dari satu suara</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-cara-melakukan-chas-pas-tersebut-150",
            "question": "Jelaskan cara melakukan chas pas tersebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Cara Melakukan Chest Pass</p><p>Mantan pebasket nasional, Dimaz Muharri, melalui kanal YouTube DBL PLAY menyampaikan bahwa melakukan passing dalam bola basket membutuhkan teknik dasar yang benar.</p><p></p><p>Operan ke teman seregu dengan cara operan melalui dada dalam permainan bola basket disebut chest pass.</p><p></p><p>Adapun, chest pass bergunauntuk mengoperkan bola kepada teman yang jaraknya dekat maka operan/passing yang tepat pada permainan bola basket.</p><p></p><p>Sesuai namanya, chest pass adalah umpan menuju ke arah dada rekan satu tim. Langkah-langkah melakukan chest pass adalah sebagai berikut:</p><p></p><p>Saat melakukan chest pass, bola dipegang dengan menggunakan kedua tangan.</p><p>Posisi telapak tangan adalah menghadap ke depan.</p><p>Angkat bola dengan ketinggian hingga mencapai dada, lalu lemparkan lurus ke arah rekan setim.</p><p>Ketika passing, posisikan salah satu kaki di depan. Fungsi gerakan kaki pada teknik ini adalah untuk menambah tenaga.</p><p>Bagi pemain yang menerima bola, posisi tangan dalam kondisi siap untuk menangkap bola. Fungsi gerakan si penerima bola ini adalah agar si pengumpan tahu target passing.</p><p>Ketika passing, telapak tangan dibuka lebar dan berikanlah ruang antara telapak tangan dan bola. Tidak boleh seluruh bagian telapak tangan menyentuh bola.</p><p>Passing dilakukan dengan menggunakan jari-jari, bukan telapak tangan.</p><p>Dalam chest pass, bola harus dalam kondisi memutar saat dilempar, bukan mengambang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Pegang bola setinggi dada dengan menggunakan kedua tangan.\n</p><p>2.Posisi telapak tangan ketika memegang bola adalah terbuka.\n</p><p>3.Lemparkan bola secara lurus setinggi dada ke arah rekan setim (penerima).\n</p><p>4.Saat mengumpan, posisikan salah satu kaki di depan. Gerakan kaki ini 5.berfungsi menambah kekuatan saat melemparkan bola.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakan-mendarat-seterah-melakukan-bloking-dalam-bola-volly-adala-847",
            "question": "Gerakan mendarat seterah melakukan bloking dalam bola volly adalah.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gerak Spesifik Permainan Bola Voli</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf ya kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-makanan-yang-berprotein-715",
            "question": "Contoh makanan yang berprotein",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Telur</p><p></p><p>Kacang Almond</p><p></p><p>Yogurt</p><p></p><p>Brokoli</p><p></p><p>Gandum</p><p></p><p>Daging Ayam</p><p></p><p>Daging Sapi</p><p></p><p>Ikan</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> 1 sayur.</p><p> 2 buah buahan.</p><p> 3 ikan .</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pssi-merupakan-induk-organisasi-sepak-bola-di-indonesia-dan-untuk-230",
            "question": "PSSI merupakan Induk organisasi sepak bola di Indonesia dan untuk Ketua PSSI yang pertama kali adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>soeratin sosrisoegondo</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Soeratin Sosrosoegondo</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dia merupakan ketua pertama sekaligus pendiri pssi.</p><p>bantu jadiin tercerdas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "prinsip-prinsip-beladiri-dalam-pancak-silat-kecuali-423",
            "question": "Prinsip-prinsip beladiri dalam pancak silat, kecuali...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tidaknpercaya diri dan takut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#<strong>M</strong><strong>A</strong><strong>A</strong><strong>F</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>A</strong><strong>L</strong><strong>O</strong><strong> </strong><strong>S</strong><strong>A</strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong>H</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-bukan-pencipta-permainan-bola-voli-adalah-a-james-a-naismit-258",
            "question": "Yang Bukan pencipta permainan bola voli adalah    A. James A Naismith\r\nB. Williams Weeb Ellis\r\nC. Williams G Morgan\r\nD. Sakukawa kanga\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Yang <em>Bukan</em> pencipta permainan bola voli adalah</p><p>A. James A Naismith</p><p>B. Williams Weeb Ellis</p><p>C. Williams G Morgan</p><p>D. Sakukawa kanga</p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. James A Naismith</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>James Naismith adalah <em>penemu olahraga </em><em>bola basket</em><em> </em>dan orang  pertama yang memperkenalkan pemakaian helm dalam olahraga American Football.</p><p></p><p>Pencipta permainan bola voli adalah Williams G Morgan. </p><p></p><p></p><p>Maaf kalau salah</p><p>semoga bermanfaat (^\u2207^)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}